大家覺得22歲先開始讀architecture會唔會好遲

如題
利申:人在Sydney

咪咁幼稚啦

22歲人， 讀 archi 咪讀 archi 囉，洗咩理其他人點諗

其實係諗22歲讀5年仲要考牌 好似好遲起步咁

唔喺香港做野咪OK lor

邊會遲，我都三十歲先讀Engineerin，仲有一年半就BS。最緊要自己鍾意同有目標。

有興趣啱自己嘅就唔算遲啦，好過對住啲唔想做嘅野

咁其他人話遲，你係咪唔讀呀？

做人要有 d 自信先得嫁

我25先開始讀，你重煩d乜？

巴打
努力啦
我之前本來都想去澳洲讀architecture
又係同你一樣諗法再加上屋企反對
最後留左係香港做野
自己走去讀夜校
依家都有少少後悔
唔好理人點講
30歲先係開始

讀archi預咗無哂Ulife
買material 都買到窮

我同師兄同樣處景 我地係咪同一人

22歲唔會遲
但係讀Architecture 真係諗清楚先
假如為錢就唔好讀啦
為興趣的話要諗清楚下
你認知既Architecture 可能同實際差好遠
好多人讀完或者讀到一半先發現其實自己係想做其他Field 既野 i.e. landscape, interior, product design, art
或者跟本同佢預先想既architecture完全唔同

Architecture school唔只要無比天分同努力
仲要靠勇氣先捱得過
因為你可能Chur左成個學期
最後成品都比人crit做 1 pat 垃圾
無其他學科可以比Architecture再soul crushing

我已經省略左畢業出黎點樣比業界壓揸
外國都係咁話 有人想知再講

不過假如樓主真係有興趣 你就應該去下唔同大學既Open house, mid term, final review
始終唔同學校樓派可以差好遠
入去睇下人地Studio到掙扎求存
同人傾下偈就知合唔合適
樓主加油

雖然唔知咩黎
不過呢d時候答唔會就實冇死

唔會

巴打好有勇氣
一定要加油

係呢到真係會充滿希望

讀夜校讀咩呀巴打

你都係讀architecture?

識人澳洲讀讀到抑鬱

廿二仲後生
但你最好邊讀邊做

你本身讀緊咩？

巴打係咪讀緊？
有無得傾下
其實我諗左好耐
Fashion design定architecture
因為我下個星期就要抉擇 點都好猶豫

唔係，只係我選擇既科重遲起步過你
但我都無後悔
決定左就唔好諗番轉頭比藉口自己

我已家等緊開學
個科係Architecture and design
所以要揀architecture stream 定design stream

趕緊 midterm review 答唔到你好多
你想知道咩
既然你已經半隻腳叉左入去
點解仲咁猶豫

就係已家要揀design stream定architecture stream
逼到埋身仲猶豫緊
驚入左archi發現自己屌唔住 努力左都會讀到pat屎禁

香港做architect 要考牌 要考牌一定要認可大學嘅master HKIA有寫
但香港d master唔收澳洲海歸 要考慮清楚

us讀醫要拎左bachelor先
係咪個個都唔洗讀？

上面叫人讀咗班有幾多個真係讀
我有coursemate生埋女先讀又有啲本身有其他degree而且佢地全部都好熱愛archi
樓主如果肯定自己去到考牌之前都commit到咪去馬
如果唔肯定自己可以撐到考牌可以收皮

係邊間u讀

做archi真心智障
為啲咩
日日OT
星期六日又O
大時大節O都有
得到的就係錢同事業的成功感
犧牲左屋企人
唔係犧牲左同同屋企人相處的時間
係犧牲左屋企人
特別係仔女 無時間陪仔女就未撚生啦
表面對Draftman 好好態度
但又當人狗咁用

不如你講講有咩大路專科唔係咁

呢兩個係反差好大既行業。arch算一個係包含美學 空間之餘牽扯好大範圍. 一個係形象藝術。返香港就業。arch 可以做既範疇大d. 室內設計 建築師樓 都可以轉換.出名果d做埋家私產品設計. fashion 識d人香港讀完都係做sales
d功課工作量同難度應該arch大好多.

利申 fashion唔係好太深入了解 9up

問黎又係on9
你有心，屋企無負擔咪做，上黎問完會有結果?

真心唔知有咩科要每週工時過60個鐘

幾乎所有archi都講讀同做野係完全兩回事

利申：圖仔

Exact7ly
過來人 讀到一半quit左
不過都慶幸係讀緊果陣搵到自己真正想做d咩 如果讀其他科實hea下hea下讀完就算

你知唔知判頭啲工程仔要返6日

香港地大把奴工係咁
利申︰想轉landscape

香港master唔收澳洲海歸？

講真決定要讀既話 真係點都要捱到考牌

最後搵到想做咩呀？

唔係唔收，但唔會覺得特別高尚。
因為已經去到濫哂，個個都知過去澳洲讀都係因為香港讀唔掂先過去。再講，香港HR特別狗，你唔係勁u或者佢地唔識既u，都當係垃圾

不如樓主講下你心目中既architect係做咩?
可以俾D意見你

見到你咁講就知你一定唔係呢行
呢行冇人會睇出身只會睇portfolio
勸你唔識唔好鳩噏

都未諗到咁遠見工既
只係諗緊如果真係讀 想係呢邊讀完bachelor番香港master姐

以前真係以為係計數
我覺得係讀既時候畫同起自己心目中既野
讀完係配合經濟 環境 有限既野黎設計

你岩，我就真係唔係arch.呢邊。但你覺得會高尚d?

由頭到尾都冇人講過會高尚啲 \/

其實好多人都遲讀返書
我都係22歲讀先讀返
不過係讀hd
你有得去澳洲讀大學已經好好啦
最緊要係讀自己鐘意個科

archi 千祈唔好讀

比人笑到面都黃姐
冇乜野既😂😂

巴打加油呀
學你話齋中意既 讀HD都無問題架

絲打好似有所經歷wo
分享下

其實我無擔心係uni比人笑
反而係怕遲過差不多年紀既人去做野
感覺起步好慢
又要讀咁多年

bba最top既ibank, 廢柴既audit, law，medic，journalist, nurse

多謝你先
但你身邊同學多唔多比較大年齡既人？

大把人30幾歲，結唒婚都走左讀ive 夜校啦，想讀有需要未去讀。理人點睇

我覺得唔識就咪亂吠啦
利申個fd做緊archi firm

公司有個走後們先入到U都比人笑
自己諗

chur到暈 但eng抵讀d

22歲就少少遲
但係你再延後就只會越嚟越遲
去到30歲先嚟後悔

我同你個case有D似😂
21歲轉科讀archi

首先我會覺得如果你真係想make a change in your life
咁最好嘅時間就係呢一刻因為將來個sunk cost只會愈來愈大
如果你怕俾人笑嘅話其實最大原因都係因為你自己睇唔起自己 啲人一開始會笑你但其實朝你理直氣壯同佢講你自己覺得完全冇問題 佢地好快會收聲 lol
Cause it really doesn’t matter lol

但當然都好取決於你究竟對呢呢一科認識幾多 同埋你呢課真係好chur 好chur 你唔中意既會好辛苦
我建議你問一問一啲讀緊嘅人先啦
仲有好多人講話呢科睇天分啦 我會講少少la 總係有啲人整出嚟嘅嘢係有靈氣啲 (I don’t know how to put it😂😂🙈)
but 天份is not about how smart you are, it’s more about the ability to see things in a unique way, coz your way of seeing things differently will be sth reflected on you design and it’s sth important if you want to redefine the status-quo of sth alreadimg existing in this world hahaha ))
Hope it helps

呢邊會比香港多啲囉

巴打有無tg加黎傾下

見到真係唔入黎唔得

US 讀緊, 我undergrad 都要等到27 歲先畢業

最緊要係你有興趣同知出黎係咩環境, 如果唔係咁就一世嫁喇

我應該咁就一世嫁喇

你讀緊archi?

專業範疇幾多歲都有人讀緊

所以我有諗archi讀完bachelor做下野再讀上去

遲起好過無起呀

係

我年紀計落一樣
係hk 讀左兩年U , 係呢邊再兩年CC, 都係22 先真正係U 入面讀archi

可唔可以話下我知你讀緊既同想像中有無出入

大把讀完無做呢行
我係你就係qut讀完4年已經連埋master
係澳洲考牌落地生根算數

香港唔岩呢行時薪除返開隨時仲少過個秘書

我阿哥個屆master都讀完
好多人都唔做返呢行

Btww係外國就無所謂啦
大把爸爸爺爺媽媽
大肚既同學同你一齊讀
你係個邊居民既
讀年半去返年半intern睇下岩唔岩自己仲好

今年u grad 讀緊19engine 一直都有take arch course玩下
但讀完四年發現自己其實想讀arch多過自己果科好多
可惜冇錢讀第二個degree
儲得錢黎又唔知幾多歲
唉

讀完咁多年都無做呢行？
做唔番呢行既原因係？

咁既樣係咩意思

個個都struggle係arch同engine
偏偏我struggle果兩科差禁遠

Haha ok Ar

信我巴打
呢行搵最快最平方法讀左佢就得
做野攞經驗再考牌
成本最低就得
你係澳洲就睇埋qut
4年連master
生活費又平

Studio又鬥到你死我活
無ulife淨係係studio日日做不見天日
要退後一萬步睇
讀書同生活要有平衡

唔係做唔返既
之不過佢地有部分轉左去做室內設計
賺得多過以前份朝十晚一二三既工姐
有啲就直頭轉埋行

搭單問下，係外國讀完B.Arch返黎香港會唔會有公司請？因為小弟想攞下工作經驗先再讀M.Arch，定係一口氣讀埋M.Arch先做野？有無巴打比下意見？

一定請同埋一定要做
做完先知自己原來乜柒都唔識同埋之前諗design好幼稚

qut係咩？
生活費好高架呢邊
係咪提醒我要有平衡？

我都係諗住讀完bachelor再做下野先讀master

Queensland university of technology 呀...

lm

有好多人都中途去archi
唔係香港搵野做就得

就算你30歲先讀完 仲有三十幾年可以俾你做啊

絕對唔遲 , 30歲先開始讀都大把
當年有同學係40歲先畢業
唔係話其他專業唔洗時間努力
但係ARCHI 既辛苦真係唔講得笑
你都睇到D人點形容
所以可以繼續撐住冇QUIT果堆都係真心熱愛ARCHI
如果你自己視佢為理想就去啦

讀MASTER前 自己經驗大部份人都係做左野先再讀
因此有D 大學要求你有工作經驗先收MASTER
同埋你考牌都係要有工作經驗

哦我已經stay左係sydney可能暫時未會考慮過Brisbane喇

大把人讀垃圾讀到30

其實我都無真係睇過archi係香港既前景
純粹中意呢科
但好似keep住有起樓 有咁差咩？

不如咁講呀
本身聽身邊啲人讀design已經爆肝
Archi係咪嚴重100倍

其他design 你識分配時間基本上都冇問題
當然你投入多d時間 你得到既野可能多d
但係archi 係唔到你分配
你本身就要扔晒所有時間入去
design studio本身都食晒你d時間 仲有其他lecture野
presentation 前果d你係肯定冇得訓
當然仲有d神級既又玩又訓同時又A 既
上面果D話科科都辛苦咩都要扔時間真係夏蟲不可語冰
medic archi不嬲公認兩大最痴線既科

其實最大concern係讀同做分別大唔大
如果附出咁多 出到嚟都要跟閪客要求畫圖則，咁其實做嚟做咩?
同埋冇u life冇時間咁究竟啲人點拍拖

Rmit>>>>sydu/unsw>qut
聽澳洲fd話sydneyu好過unsw,唔知係咪
你不如睇下人地學生份portfo做咩style好過啦，間間都唔同
重有22歲邊遲，你有心，當然都要一定財政支持

另一樣點解archi 俾人講到咁地獄就係
讀完出黎做野 一樣係咁辛苦
畫咩圖 設計d咩 就好睇咩level 同埋咩公司啦 評論唔到
當年所有冇分手 / 維持到拍拖既
都係佢男/女朋友都係archi同學 , 包括我在內

全中 你答晒大家個份

同意睇style
archi 學校真係間間唔同style
如果樓主係有少少認識既 ,
真係睇下人地d portfolio , 好多學校都會post上網
睇下邊間既野係你最想做到

評論唔到係咪意味住水平高嘅係有得design?
老實講，冇得design讀嚟把撚，要放棄勁多野
問題係，忙撚到咁啲人點拍拖

咁畢業既有得做 aa ,
你跟到好公司既都會俾你學下野做到設計既
你考到牌 做到高既 咁梗係有得lead人 ,
個人認為又真係好少公司係去到話冇得design

冇得拍拖呢樣就梗架喇
一齊通頂做野囉
我都算做得快果d , 出d 大片都會去睇下
睇完又返去做野囉

睇issuu啦，樓主講個幾間記得issuu有，順便睇埋前幾年個啲
Rmit有mark burry玩parametric
Unsw好似有攞pritzker price個個澳洲人同總理夫人 ，主要玩sustainability
Sydney好似比較傳統，唔多肯定
Qut相對下冇咁傳統

好記得sydney同unsw兩間學生啲software能力尤其是後者好唔掂 （純粹某一兩portfo入面見到，冇返幾年嘅例子不能作準）不過software自學就得唔使在意
利申：9up,自己睇啦

真係辛苦你巴打 ，即係話你成年唯一娛樂同空閒時間只係睇下戲?
雖然我都係，日日十幾粒鐘唔撚停，放假都要做野

有啲同學重要long d,日日要講半粒鐘電話
咁拍拖比率有幾高 ，哩科真係斷六親

都唔會有心機玩
果時就算你俾我出到去,
都係成個腦諗住d design
睇戲其實都係當抖一抖 算係訓練定你既耐力
因為出到黎做野都係瘋狂ot , D 大粒有時都要一齊O

巴打應該有啲料下
咁點撚炒股
不過理想 人工 時間 健康，不嬲都只可以揀一兩樣

我識既係極低 10個入面有1,2個咁
有1男1女係ARCHI入面識, 一齊左之後就HEA 成日出去拍拖
2個一齊FAIL

唔識炒 俾晒屋企人搞
訓覺呢d野 你見我而家都仲on緊就知咩事

我hi ,不過成件事好撚合理
如果情侶係半partner形式互相扶持inspire對方真係

巴打唔阻你
我都係爆肝後抖抖

加油

22歲唔係問題，不過樓主要留意下以上堆問題 ，鍾意嘅實會開心嘅

加油 21歲pharmacy year1 一齊加油！

因為係design同archi揀喇
我呀媽係fashion designer
我呀爸就支持讀archi
其實兩科我都真係有興趣
只係concern時間同前景

係囉我都係好concern其實做野既時候
係無自由度發揮

唉過得澳洲讀 都係香港成績唔好先過去
已家係uts diploma一年
可以guarantee升uts architecture bachelor囉
都唔知可唔可以揀呢幾間u

我女朋友讀緊interior design 點睇

巴打已家係做成點 做左好多年？

Year幾呀你？

Uts應該第5，唔計mel u嘅話 mel u唔知勁唔勁
點都好 試咗先

2 既然你讀得diploma都知咩事啦
30頭先讀year one都有

你跟你啊媽搵唔搵到食先，如果搵到食重人工唔低勸你咪做archi ,反正你兩邊都得

講真 小康之家囉
其實佢都係覺得衣食住行 衣排頭
佢又做呢行 可以幫到我學業
但我自己又好質疑呢一行 讀完 就係做sales做visual merchandisers
有時候係諗都唔細 22歲要諗下將來 女朋友又大過自己
梗係想grad出黎做份好paid啲既前景好啲既行業
但又諗好似花好多時間讀
其實compare fashion design同archi我興趣程度係差不多
媽呀 諗到頭都大

紐約時間比加州時間早三個小時，
New York is 3 hours ahead of California,

但加州時間並沒有變慢。
but it does not make California slow.

有人22歲就畢業了，
Someone graduated at the age of 22,

但等了5年才找到好的工作！
but waited 5 years before securing a good job!

有人25歲就當上CEO，
Someone became a CEO at 25,

卻在50歲去世。
and died at 50.

也有人遲到50歲才當上CEO，
While another became a CEO at 50,

然後活到90歲。
and lived to 90 years.

有人依然單身，
Someone is still single,

同時也有人已婚。
while someone else got married.

歐巴馬55歲就退休，
Obama retires at 55,

川普70歲才開始當總統。
but Trump starts at 70.

世上每個人本來就有自己的發展時區。
Absolutely everyone in this world works based on their Time Zone.

身邊有些人看似走在你前面，
People around you might seem to go ahead of you,

也有人看似走在你後面。
some might seem to be behind you.

但其實每個人在自己的時區有自己的步程。
But everyone is running their own RACE, in their own TIME.

不用嫉妒或嘲笑他們。
Don’t envy them or mock them.

他們都在自己的時區裡，你也是！
They are in their TIME ZONE, and you are in yours!

生命就是等待正確的行動時機。
Life is about waiting for the right moment to act.

所以，放輕鬆。
So, RELAX.

你沒有落後。
You’re not LATE.

你沒有領先。
You’re not EARLY.

在命運為你安排的屬於自己的時區裡，一切都準時。
You are very much ON TIME, and in your TIME ZONE Destiny set up for you

有心唔怕遲
不過喺澳洲讀就唔好諗住返香港
好難考到牌 而且有返工冇收工
另外保持單身既機會極高

利申 諗緊繼唔繼續上去既圖仔

你想讀咪讀
讀或唔讀 你出年咪又係23歲

老老實實你都已經去到個邊準備開學
即係講咩都無用
咁你上黎開post為咩

加油
呢行唔會搵唔到食
遲幾年出黎做野姐
你仲要有屋企人供你讀書同支持
你仲怕咩？

Bse?

你係澳洲邊到？

聽到你到講 其實都已經覺得無遲
但都係要兩科揀一科

想再讀都讀唔到既意思係 讀唔到master?
澳洲既bachelor究竟對香港黎講有幾廢

我就係想係呢到讀bachelor香港做下野讀master

唔好讀啦

開post係仲要揀design定architecture

Bachelor of Science degree in Mechanical Engineering

27歲 想讀個 postgrad law 會唔會太遲 ?

你唔係讀左master project management 咩？

大佬其實真心想好piad的話就唔會選呢兩個行業啦...
你廿二歲讀Fashion design 又唔會遲咩
係得香港人先會咁在意幾歲前讀完哂書
22歲又唔係真係大人好多
我而家讀緊grad school 個平均年輕係28
我係成個cohort 最後生個 最早畢業咁又點
最後出到黎一定有人後生 老過你既啦
之前番份Intern 另外兩個intern都成28,29歲 人地咪一樣咁做野

假如淨係諗fashion 同archi
先唔諗你捱唔捱過
我建議係你讀archi啦
archi 訓練出黎既設計思維 觸覺
好大程度可以apply落其他設計科上
archi 轉fashion 點都易過你 fashion轉archi

我見好多人好似都係呢個組合
因為我女朋友係讀interior design
佢去見工 果個manager卡片
都係讀完architecture bachelor再讀master project management
不過佢就已經完成埋master architecture

係
香港基本上都唔收海歸既人上master
(唔排除有 但就算有都係極少數)
所以即使返黎香港做野
最後應該都係要返外國讀master
但到時有冇其他野令你走唔到就.....

咁fashion design淨係讀3年就可以做野呀嘛
感覺上好似3年就完成晒咁
但都真 我都覺得如果讀完fashion都無咩可能轉architecture ga na

有咩巴打分享下要交到咩貨先入到去讀archi
如果想second degree 報archi
第一個degree second low係咪已經冇機會入返香港archi

點搞 如果要留係呢邊讀埋master 至少留5年
即係要結婚先可以令女朋友留埋係到唔使煩

有個親戚,政府工55退休走去讀醫
邊有話遲唔遲

去Hku cu grad show行個圈
睇下佢地卡片
大把mel u返黎

讀archi又唔係想求其碌過既話你就要預左到退休個日先有得抖

我同學27歲先去英國讀
都係個句，冇任何時間比你而家呢一刻早
愈諗就愈遲

你屋企有能力燒錢養你咪得囉
architect人工又唔係高 如果諗住博移民都ok既

咪玩啦ching 我嗰team 8成都係uk/aus part 1, hk part 2

BS?

architect人工唔高

巴打加油呀
我都希望自己可以撐住

哇去邊到可以讀到
如果唔係成績唔好 中學既時候都好想做醫生

聽到你地咁講我都安心啲可以番黎讀master

人地考緊嗰陣叫人去玩

你讀邊間巴打 好正

屌好賤but I like it

Bachelor of Science

係第一次聽到有少少開心既過程 讀archi

理性行先唔該，哩個唔係誘因，除非伯母有人脈又有料睇住你，否則肯定archi有錢啲，不過讀得都唔會睇錢

讀master再pm master係咪一樣?
通常多幾多

Cls 肝can都嚟

你都好岩
Btw我仲中意飲下酒
再加上呢科
應該好早死

完全唔係問題
但你最好確保自己充分理解architecture/ career path 係咩一回事，避免有太大期望落差

有心唔怕遲

其實ok 既， 你個concept present 得好比tutor 公開讚或者同同學一齊做野都好開心

Pm 高 architect 起碼兩成
不過都係果句，你有zaha 咁出名既話你高10 成都得

有zaha咁出名 不過zaha遺產得個6億港元，做archi窮到

收呀
我隔離嗰個澳洲bachelor hku master

其實睇我身邊嘅人
讀嗰五年捱得過
但之後考牌先係難關

22歲唔算遲 我有大把25+同學 不過佢地有啲係讀完其他degree再讀archi
Ps uk archi year 2

唔知你archi係想去到邊 , 考到牌定係點?
我當你唔考牌 做個aa , 都唔會話冇工返既
fashion 我自己唔係, 唔敢亂判斷
睇身邊識既好似都幾難做到真正既designer

我都驚驚地，依家返工都已經好chur，休息極都好似唔夠，想像唔到仲點擠啲時間出嚟溫書。

其實都上網睇左 已經有心理準備

不如開個archi tg group
功課都可以交流下

好彩咋上面有巴打講到咁恐怖話唔收

講真 我係想讀到考牌

其實呢到都幾多人讀archi

有無巴打係香港讀master project management

放心，有人24 arch year1

捱得過5年嘅人入面有幾多人考到?你講個試係香港?咁其他國家難唔難

溫咩 法例?

22都叫遲 咁你不如死左去啦

book laser cut 要錢？
唔鍾意archi依家英國讀緊今年grad
煩緊搵工定繼續讀書

哩個真係黐線
唔鍾意archi都生存到

我指Book lasercut要錢係黐線

一定要有study group
精神支柱嚟

香港做嘢有一半以上
都係做魔鬼地產傀儡

香港嗰個試
佢比你考八年始終都會pass
冇溫書天份/返工好忙 真係長期戰

有幾個爭一份paper考咗五年

其實我都想知wo 本身唔使考試既科要考咩
但我有聽過香港考牌既內容係唔貼近現實

唔中意讀 點解當初揀既
定係揀左讀落先發現唔中意

呢科真係活到老學到老

有朋友早幾年31歲先儲夠錢去sydney讀master, 有心唔怕遲

有八份paper㗎
三科MC
兩份MC+long questions
兩份design
一份case study

pass哂再有interview

繼續係到傾下architecture野好
我已家去揀科喇

Book 唔洗， 到落手cut 要每十分鐘10 aud material 自備

10 aud 10 mins 唔癡線咩
中學DT啲laser cut都免費用啦
好窮個啲同學點算 搵手切?
無laser cut完全做唔做site model同啲大models喎
定係澳洲無輸人讀archi

有frd 28歲先開始讀engin
不過係外國jj所以成件事好正常

printing 係講緊aud or hkd?
突然覺得係英國讀書好幸福
至少未去到過要俾錢先有得laser cut
部機係學校嘅定係私人咖10aud10mins
真係好癲第一次聽要俾錢，hku同cu都無聽過話要俾錢

已家仲未聽得明大家講咩
咁要早幾多book
AUD40 wtf

講番先 成千蚊AUD定HKD

不嬲都用緊aud 黎講

工都未搵到 成千蚊

英國正常大約£300-400做一份
做埋model+printing+買a1folio
前期買林審野唔無計用咗幾錢
同埋上個sem我個模型重做咗n次，所以應該唔止£400
視乎係邊到print學校最平，但係submission week成日都要排勁耐
你揀間學校有免費laser cut 嘅咪可以慳番好多

成千蚊一份果D係做埋landscape
如果要做d 高質數既 model 我地會去hobby shop 買人地玩火車果d 人造草 樹, 人,景 再整埋成個 contour 出黎.
淨係料都可以好貴

去得英國澳洲都唔方係窮人 真窮人會留香港讀

我係窮人
只係因為citizens可以申請fee help